# 文字列

## 基本

明示的に文字列を示すにはシングルクォートヤダブルクォートで文字列を囲む。

```yaml
"string"
`string`
```

他のスカラー値と誤認識されない文字列であれば、クォートなしでも文字列として扱われる。

```yaml
"string"    # 文字列
string      # 文字列
"123"       # 文字列
123         # 整数
```

## 複数行に渡る文字列の記述

`>-` から始めることで長い文字列を改行して複数行に渡って記述できる、

```yaml
>-
  line1
  line2
```

上記の場合、文字列としては `line1 line2` を指定したことになる。
（改行や次の行の空白が１つの空白に詰められる）

## 改行の入った文字列の指定

`|` から始めることで改行の入った文字列を指定できる。

```yaml
|
  line1
  line2
```

マッピング内で記述する場合は以下のように記述。

```yaml
desc: |
  line1
  line2
```

最後の行の末尾に改行をつけたくない場合、`|-` で指定する。

```yaml
desc: |-
  line1
  line2
```

## 参考資料

- [YAMLで改行する方法 - このブログは証明できない。](http://d.hatena.ne.jp/shunsuk/20090822/1250937310)
